# Donjon

Donjon est un redessin curviligne de Code page 437. L'envie de redessiner cette fonte est venue avec le développement d'outils de créations visuels et sonores ayant des interfaces en mode texte. Le nom "Donjon" est là pour rappeler l'imaginaire médiéval fantastique associé au dessin original, utilisé dans de nombreux RPG depuis les années 80 jusqu'au cultissime Dwarf Fortress. En grand corps, la particularité de Donjon est de mettre en avant des singularités graphiques dûent aux contraintes de rebasculer sur un dessin au pixel près une fois réduite à 16 pixels de hauteur. Elle sied donc à la fois à des affichages techniques, de code ou d'interfaces en mode texte tout en pouvant être agrandie. La version 1.0 n'est pas définitive, les glyphes semi-graphiques sont manquants et les proportions des lettres sont 8x16 au lieu de 9x16 pour le dessin original. J'aimerais prochainement proposer une nouvelle version plus fidèle. Vous pouvez librement consulter, modifier ou vous réaproprier son dessin sur https://framagit.org/maximebouton/donjon.
